מאי בי רדו יומא אי יומא זרעא תרי יומי כרבא לא הוי וכו' וקשה שע"כ חייבים לתת שיעור, ונראה שככל השיעור לא יסתדר בעונה אחד הוא לא יכול להיות שיעור טבעי והופך לדברי נביאות, שהוא סביר אבל לא מיוסד על המציאות.